\section{Système de recommandation collaboratif}
Comme vu dans l'Etat de l'art, la distance entre deux utilisateurs est définit à partir de toutes les données recueillies sur eux, ce qui comprend :
\begin{itemize}
	\item les données personnelles
	\item les données de navigation
	\item les notes attribués par l'utilisateur
	\item et plus encore...
\end{itemize}
Toutefois, comme notre base de données ne contient que les notes des utilisateurs, nous avons décidé de ne prendre en compte que ces notes dans notre algorithme.

\subsection{Création d'une distance entre 2 utilisateurs}
La première étape consiste à déterminer, à partir d'une liste de notes pour chaque utilisateur, une distance entre ces derniers. La solution retenue a été d'utliser la corrélation de Pearson (détaillé dans l'Etat de l'art). Définissons $U_{1}$ comme étant l'utilisateur cible et $U_{2}$ l'utilisateur que l'on compare\par
On détermine dans un premier temps les notes moyennes pour $U_{1}$ et $U_{2}$ avant de calculer la corrélation de Pearson en ne prennant en compte que les films vus par $U_{1}$ et $U_{2}$.\par
Il en résulte une note comprise entre $[\![-1;1]\!]$. Cependant, pour les suite des calculs, nous avons besoin d'une note comprise dans l'intervalle $[\![0;1]\!]$. On ajuste donc le coefficient de Pearson à l'aide de la formule :
$$distance(U_1, U_2) = \frac{1 + coef_{Pearson}}{2}$$
Maintenant qu'il est possible de calculer la distance entre deux utilisateurs, il suffit de ré-itérer cette opération pour tous les autres utilisateurs. On obtient alors liste de n-1 couples ${(identifiant_{Ui}, distance(U_1, U_i))}$ avec : $0 \leqslant i < n  ;  i\neq1$
\subsection{Estimation d'une note}
L'objectif est maintenant de pouvoir estimer la note que $U_1$ donnera à un film donné en se basant sur celles des autres utilisateurs qui ont déjà noté ce film. Pour cela, on applique la formule suivante.\par
Soit $x$ un film donné et $U$, l'ensemble des utilisateurs ayant notés ce film. On a :
$$Note\_estime(x) = \frac{\sum_{i\in{U}} sim_i.note_i}{|sim_i|}$$
On effectue donc ce calcul pour tous les films non notés par $U_{1}$ et obtenons ainsi une liste non triée de tous les films non vus par $U_{1}$. Il ne reste alors plus qu'à les trier.

\subsection{Tri des films}
Pour trier les films en fonction de la note estimé, on applique un algorithme récursif inspiré des algorithmes MergeShort et QuickShort. Le principe est le suivant :
\begin{itemize}
	\item On prend le premier élément de la liste qui prendra comme pivot et qu'on stocke dans un nouvelle liste appelé "centre"
	\item Pour tous les autres éléments de la liste :
	\begin{itemize}
		\item si l'élément est supérieur au pivot, on le stocke dans la liste appelé "droit"
		\item si l'élément est inférieur au pivot, on le stocke dans la liste appelé "gauche"
		\item si l'élément est égal au pivot, on le stocke dans la liste "centre"
	\end{itemize}
	\item On réitère cet le même algorithme jusqu'à ce qu'on a plus que 1 ou 0 éléments dans les liste "gauche" et "droite" (étape récursive)
	\item Enfin on concatène l'ensemble dans l'ordre : "gauche" + "centre" + "droit"
\end{itemize}
La liste obtenue est maintenant triée dans l'ordre croissant des notes estimés.
